他們何罪之有？

2019年03月25日

他們何罪之有？ - 古德明

互聯網(互聯網)

月前，杭州市民李某身穿納粹德軍制服，上杭州北干山中共烈士陵拍照，結果因「尋釁滋事」罪被捕；二零一六年，吉林延吉市民權平更因身上T恤「Xitler（習特勒）」一字被捕，至今仍然在囚。其實中共私淑希特勒納粹黨，何必諱言。

比如說，納粹黨有一句口號：「小我為輕，人民為重（You are nothing, the Volk is everything）。」中共把這句話寫入憲法，就成為「人民民主專政」。納粹德國有希特勒少年軍（Hitler Youth），中共更進一步，有紅領巾、少年先鋒隊、共產主義青年團等，連香港都有國民小先鋒以及香港少年軍，習近平本月十八日還倡言「培養愛黨人才，從娃娃做起」。納粹德國以「血統與鄉土（Blood and Soil）」為口號，煽動愛國情緒；習近平則以「中華民族偉大復興」作宣傳。納粹黨有黨衞軍（Schutzstaffel），中共更只有黨軍而沒有國家軍隊。納粹黨宣傳部長戈培爾說「我們可以沒有牛油，卻不可以沒有槍械（We can do without butter, but... not without guns）」，中共之「寧要核子，不要褲子」是同一精神。戈培爾又說「司法必須聽從政權意旨（Justice... must be the servant of state policy）」，這和習近平去年八月所言更無二致：「中國要以司法為武器，決不能走司法獨立的路。」而習近平主辦的維吾爾人職業技能教育培訓中心，學員以百萬計，更與納粹德國的猶太人集中營前後輝映。

然則權、李二人為納粹德軍與習特勒宣傳，何罪之有。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
你的花園，你的另一副面孔 (高慧然)

下一則
下一則
DQ怪人 (楊靜)